**空知英秋**（，），[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")。出身於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")。身高為162cm
\[1\]。[血型為AB型](../Page/血型.md "wikilink")。在[集英社的](../Page/集英社.md "wikilink")「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")（）」上活動，代表作品為《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》。

## 簡介

  - 2002年於「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」上刊登作品『蒲公英』出道。

<!-- end list -->

  - 2003年同樣在「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」上刊登作品『白黑』。

<!-- end list -->

  - 2003年想以幕末破爛道場裡的成員為主角，協助宇宙警察將宇宙罪犯繩之以法的『侍駄』進行連載，但被編輯評為角色塑造模糊而否決。\[2\]

<!-- end list -->

  - 2004年《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》（）開始在「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」上連載。包括出道作在内，只刊登了兩個短篇作品就能赢得長期連載的機會，這點在歷代「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」漫畫家中實屬異例。\[3\]

<!-- end list -->

  - 因責任編輯大西先生：「你應該知道明年的大河劇要演[新選組的事吧](../Page/新選組.md "wikilink")？那你就順應潮流吧！」一言而決定了《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》的故事概念。事實上空知老師本來是想要將從未看過的《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》將它加以日式化，而打算以妖魔退治學園做為故事的軸心。\[4\]

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》的名字源自於空知老師為了讓全國的女學生能夠輕鬆說出[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")（音似“金玉”（きんたま），睪丸的俗稱）兩個字，試圖形成一個令人感覺輕鬆的日本，經家庭會議後決定的\[5\]。不過只有空知老師與大西編輯相當滿意，在編輯部的評價卻很糟糕。在大西編輯：「上頭就由我來搞定，就决定用銀魂。」才讓此案通過。\[6\]

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》在剛開始連載十週後，刊載人氣名次仍一直徘徊在低位，並面臨被腰斬的危機。連載第十一訓後人氣遂漸回升\[7\]。此後，本作憑藉其獨特的角色設定及搞笑橋段，人氣在2006年間大幅上升，成為「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」的人氣作品之一，至現在仍繼續連載。

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》單行本第一卷初版印量僅有3萬本，因此在發售首日即被搶購一空。截至2013年8月，漫畫至第五十卷（日本五十一卷）發行為止，累積總計賣出超過4800萬本以上。

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》[動畫化由](../Page/動畫.md "wikilink")2006年4月4日開始，每週星期二19:00於[TV東京播放](../Page/東京電視台.md "wikilink")。製作[單位為](../Page/單位.md "wikilink")[SUNRISE](../Page/日昇動畫.md "wikilink")，[監督為高松信司](../Page/導演.md "wikilink")。
      - 2010年3月25日，由於趕上漫畫進度，TV版暫停連載。
      - 2010年12月宣布動畫於11年4月重開。
      - 2012年3月26日，由於再次趕上漫畫進度，動畫第二期暫停連載。
      - 2012年10月4日再次播放，內容連接第二期完结後的情節，同時還將增加舊作精選的内容。回歸的《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》動畫將會是新舊作混合的内容。

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》首部劇場版：《[銀魂劇場版
    新譯紅櫻篇](../Page/銀魂劇場版_新譯紅櫻篇.md "wikilink")》以原作高人氣的故事「紅櫻篇」進行改編、重製。於2010年4月24日日本推出，日本總票房達到十億七千萬日圓。

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》第二部劇場版：《[銀魂劇場版 完結篇
    永遠的萬事屋](../Page/銀魂劇場版_完結篇_永遠的萬事屋.md "wikilink")》由原作者空知老師親自原創故事內容。於2013年7月6日日本推出，日本總票房達到十六億八千萬日圓。

<!-- end list -->

  - 《[銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")》[遊戲化於](../Page/遊戲.md "wikilink")2006年9月21日推出[NDS的生活模擬遊戲](../Page/任天堂DS.md "wikilink")
    - 『』。並於2013年1月24日推出PSP([PlayStation
    Portable](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink"))的大富翁遊戲-『銀魂的雙六』『』。

<!-- end list -->

  - 2013年中國大陸上海動物園新出生的大猩猩寶寶通過微博向網友徵名，“空知英秋”入圍了候選名單\[8\]。

## 作品列表

**長篇作品**

  - [銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")（）
    （2004年-, 於「週刊少年Jump」上連載中。）
      - 單行本（JUMP COMICS 集英社）

**短篇作品**

  - 蒲公英（港譯 : 玩嘢蒲公英）（）
    （2002年, 刊登在「週刊少年Jump」。收錄於[銀魂第一卷](../Page/銀魂.md "wikilink")。）
      - 主要登場人物
          - 日本天使聯盟送迎部第21班蒲公英組 -
          - 幽靈 - 編號44-10　中山春吉

<!-- end list -->

  - 白黑（港譯 : 詛咒師十三子）（）
    （2003年, 刊登在「週刊少年Jump」。收錄於[銀魂第二卷](../Page/銀魂.md "wikilink")。）
      - 主要登場人物
          - 詛咒師 - （港譯 : ）（）
          - 魔人 - 山本五郎左衛門

<!-- end list -->

  - 13 Thirteen
    （2008年, 刊登在「JUMP SQ」。收錄於[銀魂第二十四卷](../Page/銀魂.md "wikilink")。）
      - 主要登場人物
          - 少女殺手 - 五流醐十三夜
          - 鬪轟高校十三代總頭目 - 藤枝主水

<!-- end list -->

  - 蠻漢番長駕到（港譯 : 爛仔先生要通過）（）
    （2010年, 刊登在「週刊少年Jump」。收錄於[銀魂第三十八卷](../Page/銀魂.md "wikilink")。）
      - 主要登場人物
          - 蠻漢番長 - 剛田猛
          - 風紀委員長 - 宮本靜
          - 風紀委員會書記 - 茂布茂步太

**未發表**

  - 侍駄（）

**小說**

  - [3年Ｚ班銀八老師](../Page/3年Z班銀八老師.md "wikilink")
      - 『』（原作：空知英秋　編寫：大崎知仁）2006年2月3日發行 ISBN 4087031640
      - 『』（原作：空知英秋　編寫：大崎知仁）2007年7月20日發行 ISBN 4087031812
      - 『』（原作：空知英秋　編寫：大崎知仁）2008年7月4日發行 ISBN 4087031935
      - 『』（原作：空知英秋　編寫：大崎知仁）2009年4月3日發行 ISBN 4087032017
      - 『帰ってきた３年Ｚ組銀八先生リターンズ　冷血硬派高杉くん』（原作：空知英秋　編寫：大崎知仁）2011年4月4日發行 ISBN
        4087032437

<!-- end list -->

  - 銀魂 Official Character Book『\!』2006年4月4日發行 ISBN 4088740866
  - JF．AT版Anime Comics『』2006年5月2日發行 ISBN 4088740874
  - 『』2008年4月4日發行 ISBN 4088748061
  - 銀魂 Official Character Book 2『 』2009年5月1日發行 ISBN 4088748054
  - 『』2009年11月28日發行 ISBN 4081110179

※11卷、12卷、小説版、Character Book及Anime Comics的初回限定版將隨書附送Character Card
Bookmark。
（11卷 :「」偽造[護照型書簽](../Page/護照.md "wikilink")、12卷 :「新八」小通歌迷會員証型書簽、小説版
:「土方」警察記事本型書簽、Character Book
:「銀時」[駕駛執照型書簽](../Page/駕駛執照.md "wikilink")、Anime
Comics :「沖田」警察記事本型書簽）

### 其它

  - 「[JoJo](../Page/JoJo的奇妙冒險.md "wikilink")」連載25週年紀念 特別寄稿（2012年）

## 歷任助手

  - [天野洋一](../Page/天野洋一.md "wikilink")
  - [西嶋賢一](../Page/西嶋賢一.md "wikilink")
  - [篠原健太](../Page/篠原健太.md "wikilink") (以SHINTAROH NAKAE名義)
  - [薙澤なお](../Page/薙澤なお.md "wikilink")
  - [相模恒大](../Page/相模恒大.md "wikilink")
  - [高橋英樹](../Page/高橋英樹.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

  -
  - [TV東京的銀魂官方網站](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/gintama/)

  - [SUNRISE的銀魂官方網站](http://sunrise-inc.co.jp/gintama/)

  - [銀魂.com （）](http://www.j-gintama.com/)

  - [](https://web.archive.org/web/20051204042402/http://jump.shueisha.co.jp/gintama/index.html)

  - [『銀魂』SPECIAL CORNER
    （）](https://web.archive.org/web/20051202011742/http://annex.s-manga.net/gintama/)

  - [JUMP FESTA・ANIME TOUR '05
    （）](https://web.archive.org/web/20060207063349/http://www.jumpfesta.com/at/index.html)

  - [NDS遊戲官方網站](http://www.bandaigames.channel.or.jp/list/ds_gintama/)

  - [PSP遊戲官方網站](http://www.bandaigames.channel.or.jp/list/gintama-sg6/)

[category:日本漫画家](../Page/category:日本漫画家.md "wikilink")

[Category:北海道出身人物](../Category/北海道出身人物.md "wikilink")

1.  『銀魂』單行本第七卷作者自述

2.  『銀魂』單行本第一卷作者自述

3.  影院雜誌刊物2010年春號(no.9)

4.
5.  『銀魂』單行本第二卷作者自述

6.  『銀魂』單行本第五卷與讀者的問與答

7.  『銀魂公式書 銀CHANNEL』中的問題回答

8.  大猩猩宝宝通过微博来征名 “空知英秋”也入选